---
uuid:             04a11284-2e2d-4bf8-8ca6-455e77efb6d4
layout:           post
title:            电影：深红
slug:             movie-shinku
subtitle:         null
date:             '2015-03-02T10:38:16.000Z'
updated:          '2015-07-31T06:57:39.000Z'
author:           'Yvan Hom'
author_slug:      yvan
header_img:       null
status:           published
language:         en_US
meta_title:       null
meta_description: null
tags:
  - 3d-world
  - movies

---


《深红》，日本电影，附上[豆瓣链接](http://movie.douban.com/subject/1726777/)。

秋叶奏子在小学毕业旅行中突闻噩耗：她的双亲和两个弟弟都被人杀害。为什么她要一个人活下去？

杀人犯都筑是因为什么而犯下如此罪过，一直到影片后半段从揭晓，奏子的父亲所为却是不厚道，但是如此残忍的恶行也有过之而无不及，判死刑不冤枉。

冤枉的是都筑的女儿从此一直生活在杀人犯的女儿身份的阴影下，为人背后议论。未步采取的措施是在跟人接触前，便告诉对方她有个杀人犯父亲，于是她身边的人都默默离开，只留下一个男人，于是他成了她的丈夫，虽然他经常家暴，但是她依然爱他，默默忍受一切也不止是因为爱，而是因为要承受杀人犯女儿的罪过，仿佛作为杀人犯的女儿便没有资格获得完美的幸福，只能活在痛苦与内疚中一样。

当这两个年纪相似的女儿碰到一起，碰撞出了火花，彼此陪伴。

奏子未能放下仇恨，偷偷地接触未步，并在未步被丈夫暴力对待，流产等不公待遇下陪伴未步，怂恿未步杀死人渣丈夫，走上她父亲的杀人犯道路。

未步明显还是爱着她丈夫的，可是却也听从奏子的话，一步一步开始实施计划，从结局看，未步是直到奏子的身份，可是依然实施杀人计划，也算是为了弥补对奏子的愧疚。

奏子在最后放下了恨，拉回了正在实施计划的未步，从而让两人都得到了救赎，可以开始新的生活。

最后一幕，两人深情一吻，真的好美。

然后告别，未步坐火车远行，删掉对方的联系方式，上一代地恩怨从此勾销，不再为过去所羁绊地开始全新地生活。



